【有得賭馬?】發改委：海南要擴大體育旅遊消費 鼓勵賽馬

發改委公布關於印發《海南省建設國際旅遊消費中心的實施方案》的通知，支持海南省建設國際旅遊消費中心，其中，提到要擴大體育旅遊消費，當中包括賽馬活動。探索發展競猜型體育彩票和大型國際賽事即開彩票。

涉及賽馬的是通知的第9點，擴大體育旅遊消費部份。鼓勵多種活動而當中包括賽馬，其餘活動包括沙灘運動、水上運動、航空運動、汽車摩托車運動、戶外運動等。而第9點最後一句，則是「探索發展競猜型體育彩票和大型國際賽事即開彩票。」。

通知公布後，早前炒作海南賽馬的A股羅牛山急升近3.8%。